======
О себе
======

:sort_order: 1
:lang: ru
:slug: about

.. image:: ../images/049-bw.jpg
   :alt: Фото
   :width: 127
   :align: left

Меня зовут Максим Коринец, на момент написания этого текста мне 35 лет и с 18
лет вся моя работа и большинство мыслей связаны с интернетом. Я люблю четкость,
структурированность и порядок, а также автоматизацию всяких рутинных процессов.
Я перфекционист, у меня всегда все несовершенно и я бесконечно довожу вещи до
идеала (пока есть мотивация).

Я вырос в семье дизайнера и экономиста, учился в художественной школе, получил
немного музыкального образованиия. С детства увлекался фотографией,
компьютерами, играми, английским языком.

.. contents:: Содержание:


Профессиональная история
========================

Познакомился со всемирной сетью в 1996 году на выставке Internet Expo в
Москве. Свою первую веб-страницу сделал на `geocities
<http://ru.wikipedia.org/wiki/GeoCities>`_ годом позже. Получил пару зачетов
автоматом за то, что нашел нужную преподавателю информацию в Интернете. Некоторое
время работал администратором в интернет-кафе при РУДН, где изучил HTML и
Flash и впервые сделал сайт за деньги.

Позже я пробовал себя в дизайне и работал верстальщиком, однако ни то, ни другое
не удовлетворяли -- дизайн требовал слишком больших усилий, а верстка в то время
была табличной и довольно скучной. Глядя на коллег-программистов, на их
могущество и востребованность, я стал интересоваться CMS (системами управления
контентом) и программированием в общем. Вспомнил, что учительница по
информатике пророчила мне большое будущее в программировании, да и как-то раз я
занял второе место в республиканских соревнованиях по Turbo Pascal.

Первое, что попалось на глаза, была система `e107
<http://ru.wikipedia.org/wiki/E107_CMS>`_. Жуткая, неповоротливая махина,
которая, однако, впечатлила и очаровала на некоторое время. Работая на ней, я
понял цену гибкости, с чем у большинства CMS были большие проблемы.

Далее была череда всего, с чем обычно сталкивается начинающий веб-разработчик:
Joomla, Mambo, ..., etomite. Последняя система поразила легким весом и
маневренностью, она справлялась со многими экзотическими задачами и не
требовала больших затрат по времени. Группа энтузиастов сделала ответвление
etomite под названием MODx, с которым я связал большую часть своей дальнейшей
профессиональной деятельности. Более того, мне довелось стать `начинателем
русскоязычного сообщества этой системы <http://modx.ru/novosti-i-stati/article/50/>`_.

Почувствовав себя тесно в рамках MODx, пусть даже и весьма гибкой (настолько,
что ее иногда называют `фрэймворком для управления контентом или CMF`), я
заинтересовался более совершенными инструментами - *фрэймворками* и MVC.
Самым популярным на тот момент был Ruby On Rails. Стоит отметить, что однажды
`MODx соперничал с ROR <http://forums.modx.com/thread/156/
packt-open-source-cms-award?page=6#dis-post-1495>`_ в номинациях от
издательства Packt. ROR был написан на Ruby, а я не был готов тогда изучать
новый язык, поэтому стал рассматривать аналоги на PHP. Я попробовал Symfony,
CodeIgniter и в итоге пришел к Zend Framework. Солидность, массивность и факт
того, что ее поддерживали сами разработчики PHP убедили меня в том, что вот оно
- мое последнее пристанище, совершенный инструмент для разработки! Параллельно
я изучил и стал адептом
`объектно-ориентированного программирования <http://ru.wikipedia.org/wiki/
Объектно-ориентированное_программирование>`_.

На ZF я сделал несколько серьезных проектов (среди них интернет-магазины и
сервис статистики хоккейных игр), плюс разработал свой `механизм моделей
<{filename}/whyte.rst>`_.

Когда я в какой-то момент столкнулся с проблемами производительности ZF (а
именно проблемы с производительностью объектов, классов и наследственности), я
вспомнил, что PHP изначально не был ОО-языком и что ОО-ипостась его только
развивалась. Тогда я решил перебороть свою "консервативность" и взглянуть на
другие, изначально объекто-ориентированные языки...

Настоящую страсть (особенно обязательной функциональной идентацией и PEP8)
вызвал Питон. Я испытывал практически детский восторг, пробуя писать код на
нем. А если взглянуть на широту сфер его применения, не останется никаких
сомнений, что это вот настоящий удобный язык для специалистов. Строгий,
расчитаный на читаемость, изящный - огромный контраст с "босоногим" PHP.

На Питоне я пишу код по сей день. А этот блог и эта страница написаны на
`reStructured <http://docutils.sourceforge.net/rst.html>`_ - языке документаций
(не побоюсь такого термина) для Питона, ставшим для меня стандартом для
написания текста.

У меня даже есть `резюме на Питоне <{filename}/pages/cv.rst#id8>`_.


Профиль деятельности
====================

* веб-приложения
* добыча и обработка данных
* автоматизация процессов
* организация рабочего окружения и потока


Инструменты
===========

* Python, Pyramid, Django, Flask, Scrapy, Pelican, Sphinx, Fabric, Mako, Jinja
* PHP, Zend Framework, Slim, Idiorm, Paris
* SQLite, MySQL, ZODB
* jQuery, HTML5, CSS3, Bootstrap
* JSON, XML, CSV
* git
* PyCharm, PHPStorm, Vim, PEP8
* reStructured Text, Markdown, Textile
* Amazon Web Services, reg.ru
* bitbucket, github
* Ubuntu, Dell Inspiron 3737
* Android, Nexus 4, Nexus 7


Увлечения
=========

* `видео-игры <http://live.xbox.com/en-US/Profile?gamertag=MaxKorinets>`_
* `музыка <http://www.last.fm/user/yentsun>`_
* интернет
* квадрокоптеры

.. note:: Долгое время я использовал ник `yentsun`. Это слово ничего не значит.
          Есть человек в Корее или Китае с такой фамилией. В свое врем я был
          фанатом игры Mortal Kombat, где есть персонаж Shang Tsung, скорее
          все мой ник навеян этим.